\subsection{Stationäre Störungsrechnung mit Entartung}
\textbf{Problem} bei Entartung:
\begin{align}
	c_k^{(1)}  \underbrace{\left(E_n^{(0)} - E_k^{(0)}\right)}_\text{Null bei Entartung}  &= \bra{k} \op{V} \ket{n}
\end{align}
Abhilfe: \enquote{Störoperator im entarteten Unterraum diagonalisieren}.\\
Basiswechsel im entarteten Unterraum.
\begin{align*}
	\set{\ket{k}} \longrightarrow \set{\ket{\tilde{k}}}
\end{align*}
und zwar so, dass
\begin{align}
	\bra{\tilde{k}} \op{V} \ket{\tilde{n}} = 0 \quad\text{für } k \neq n.
\end{align}
Im $E^{(0)}$-Spektrum: Ungestörte Energien bilden Gruppen von $g_k$ (fast) entarteten Energien.\\
Definiere Projektor auf die $K$-te Gruppe ($\ket{K_n}$ ist $n$-ter Zustand der $K$-ten Gruppe):
\begin{align}
	\op{P}_K = \sum\limits_{n=1}^{g_k}\op{P}_{K_n}
	= \sum\limits_{n=1}^{g_k} \ket{K_n}\bra{K_n}
\end{align}
Zerlegung des Störoperators in zwei Anteile:
\begin{align}
	\op{V} &= \underbrace{\sum\limits_K \op{P}_K \op{V} \op{P}_K}_{\op{V}_0} + \underbrace{\mathop{\sum\limits_{K,K'}}_{K\neq K'} \op{P}_K \op{V} \op{P}_{K'}}_{\op{V}'}
\end{align}
Es ist also nun
\begin{align*}
	\bra{k} \op{V}' \ket{n} = 0 \text{\quad wenn\quad} E^{(0)}_n \approx E^{(0)}_k &\Rightarrow \text{harmlos, also mit Störungsrechnung behandeln}\\
	\bra{k} \op{V}_0 \ket{n} = 0 \text{\quad wenn\quad} E^{(0)}_n \not\approx E^{(0)}_k &\Rightarrow \text{gefährlich, also exakt behandeln}
\end{align*}
zu lösen ist Eigenwertproblem zu
\begin{align}
	\op{H} = \op{H}_0 + \op{V}_0 + \op{V}' = \op{H}_1 + \op{V}'
\end{align}
$\op{V}_0$ bewirkt nur Übergänge innerhalb einer Gruppe $K$, der Operator ist also \enquote{Block-diagonal}. Jeder Block kann einzeln behandelt werden.\\
Gesucht also: Eigenzustände von $\op{H}_1$ im Block $K$.
\begin{align}
	\op{H}_1 \ket{K^{(1)}} = E_K^{(1)}\ket{K^{(1)}}
\end{align}
Mit $\ket{K^{(1)}}$ als Linearkombinationen aus \enquote{alter Block-Basis} der $\ket{K_n}$:
\begin{align}
	\ket{K^{(1)}} &= \sum\limits_{n=1}^{g_k} a_n^K \ket{K_n} &
	a_n^K &= \braket{K_n\vert K^{(1)}}	
\end{align}
weiter:
\begin{align}
	\bra{K_n}\op{H}_1\ket{K^{(1)}} = (...) = \varepsilon_{K_n} a_n^K
	+ \sum\limits_{n=1}^{g_k} \bra{K_n}\op{V}_0\ket{K_m} a_m^K
\end{align}
Lineares Gleichungssystem für $a_n^K$\\
Lösungsbedingung liefert $g_k$ Lösungen mit Eigenzuständen $\ket{K^{(1)}_n}$ und Eigenwerten $E^{(1)}_{K_n}$:
\begin{align}
	det\left( \bra{K_n}\op{V}_0\ket{K_m} + \delta_{mn} (\varepsilon_{K_n} - E^{(1))}_{K_n} \right)
\end{align}
Dies führt man ggf. für jede Gruppe $K$ durch, dann ist $\op{H}_1$ diagonalisiert, und $\op{V}'$ ist die verbleibende Störung, die normal behandelt werden kann.\\
$\Rightarrow$ Beispiel dazu am Ende des Skripts \textit{150622\_2.pdf} (Starkeffekt für $n = 2$).